
\documentclass[12pt]{report} 

\usepackage[croatian]{babel} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{mathdots}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{array}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{longtable, tabu}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{geometry}
\usepackage[classicReIm]{kpfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{biblatex}

\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\restylefloat{table}

\makeatletter
\patchcmd{\chapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother


\patchcmd{\chapter}{\thispagestyle{plain}}{\thispagestyle{fancy}}{}{}


\titleformat{\chapter}{\normalfont\huge\bfseries}{\thechapter.}{20pt}{\Huge}
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{20pt}
\linespread{1.3}

\geometry{
	a4paper,
	left=1in,
	top=1in,
}

\hypersetup{ colorlinks, citecolor=black, filecolor=black, linkcolor=black,	urlcolor=black }


\newenvironment{packed_enum}{
	\begin{enumerate}
		\setlength{\itemsep}{0pt}
		\setlength{\parskip}{0pt}
		\setlength{\parsep}{0pt}
	}{\end{enumerate}}

\newenvironment{packed_item}{
	\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{0pt}
		\setlength{\parskip}{0pt}
		\setlength{\parsep}{0pt}
	}{\end{itemize}}


\pagestyle{fancy}
\lhead{Detekcija automobila na slikama - projektna dokumentacija}
\rhead{Verzija: 0.1}
\lfoot{FER2 - Projekt}
\cfoot{(C)FER, 2019}
\rfoot{stranica \thepage/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
\addbibresource{bibliography/citation.bib}	


\begin{document}
	

	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\vspace*{\stretch{1.0}}
			\huge \textbf{Detekcija automobila na slikama}\\
			\huge Projektna dokumentacija\\
			\Large Verzija: 1.0
			
			\vspace*{\stretch{20.0}}
			
			\normalsize
			
			Mentor: \textit{Zoran Kalafatić}\\
		
		\end{center}

	
	\end{titlepage}
	
	\chapter{Puni naziv projekta}
		Razvoj programske podrške za detekciju automobila na fotografijama koristeći duboko učenje.
		
	\chapter{Opis teme projekta}
		Tema projekta je detekcija automobila na fotografijama koristeći radni okvir PyTorch. PyTorch je biblioteka strojnog učenja, otvorenog koda, utemeljena na biblioteci Torch, koja se koristi za aplikacije poput računalnog vida. Glavna pažnja ovog projekta je usmjerena na detekciju objekata na fotografiji. Detekcija objekata je računalna tehnologija povezna sa računalnim vidom koja se bavi otkrivanjem semantičkih objekata određene klase, primjerice ljudi, automobila ili zgrada. Za detekciju objekata koristiti će se najnovija inačica popularnog algoritma za detekciju objekata: YOLO (\textit{You Only Look Once}). YOLO se razlikuje od tradicionalnog pristupa detekciji objekata u tome što se tradicionalno koristio klizni prozor za traženje predmeta različitih veličina na različitim mjestima. U samom razvoju dubokog učenja težilo se smanjiti broj prozora koje je potrebno pretražiti. YOLO cijelu sliku pretražuje samo jednom i time pruža odlične performanse pri detekciji objekata. 

	\chapter{Cilj projekta}
		Cilj ovog projekta je razviti program za prepoznavanje automobila na fotografijama u jeziku Python, koristeći biblioteku za strojno i duboko učenje PyTorch. Projekt služi i kao priprema za završni rad. Programska podrška bit će dizajnirana tako da svoj zadatak obavlja pomoću dubokog učenja. Konačni proizvod mogao bi se iskoristiti kao svojevrsno brojilo prometa. Očekuje se da će trajanje projekta biti između 5 i 8 tjedana. 
		
	\chapter{Voditelj studentskog tima}
		Miroslav Bićanić
	
	\chapter{Rezultati}
		
		Projekt će rezultirati cjelokupnom programskom podrškom za detekciju automobila, što uključuje implementaciju YOLO neuronske mreže kojoj se može zadati putanja do fotografije ili direktorija sa fotografijama, nakon čega program analizira te fotografije te svoj izlaz daje u dva oblika. Prvi oblik su kopije svih ulaznih fotografija, ali na kojima su detektiranim automobilima opisani minimalni pravokutnici. Drugi oblik je tekstualan dokument u kojem se, osim definicija minimalnih pravokutnika, za svaku fotografiju može pronaći još dodatnih informacija o radu mreže, njenoj sigurnosti i slično.
		
		Uz samu programsku podršku, projekt će rezultirati i dvama dokumentima - ovim planom projekta, u kojem je opisana ideja projekta, pristup rješavanju zadatka, razni rizici i prepreke, načini podjele posla i slično, te dokumentacijom programske potpore, u kojoj se detaljnije opisuje sam program i način njegova korištenja.
	
	\chapter{Slični projekti}
	
		\nocite{*}
		\printbibliography[heading=none]

	\chapter{Resursi}
	
		\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[18, l]|X[9, l]|X[8, 1]|X[6, 1]|}
			
			\hline \multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Tablica ljudskih resursa}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Ime i prezime} & \textbf{E-mail adresa} & \textbf{GSM broj} & \textbf{Znanja i vještine} & \textbf{Napomene} \\[3pt] \hline
			\endfirsthead
			
			\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Tablica ljudskih resursa}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Ime i prezime} & \textbf{E-mail adresa} & \textbf{GSM broj} & \textbf{Znanja i vještine} & \textbf{Napomene} \\[3pt] \hline
			\endhead
			
			\hline 
			\endlastfoot
			
			Lucija Arambašić & lucija.arambasic@fer.hr & 0912214014 & Developer, poznaje WBS i Gantograme & \\ \hline
			Luka Dragutin & luka.dragutin@fer.hr & 0989315332 & Developer, poznaje neuronske mreže & \\ \hline
			Fran Kukec & fran.kukec@fer.hr & 0994117174 & Developer & \\ \hline
			David Marčinković & david.marcinkovic@fer.hr & 0998747995 & Developer & \\ \hline
			Mihael Vitlov & mihael.vitlov@fer.hr & 0953942570 & Developer & \\ \hline
			Miroslav Bićanić & miroslav.bicanic@fer.hr & 0997589496 & Developer, poznaje neuronske mreže & \\
			
		\end{longtabu}
	
		\begin{longtabu} to \textwidth {|X[7, l]|X[15, l]|X[10, l]|X[10, 1]|}
			
			\hline \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Tablica softverskih i podatkovnih resursa}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Naziv} & \textbf{URL} & \textbf{Opis} & \textbf{Namjena} \\[3pt] \hline
			\endfirsthead
			
			\hline \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Tablica softverskih i podatkovnih resursa}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Naziv} & \textbf{URL} & \textbf{Opis} & \textbf{Namjena} \\[3pt] \hline
			\endhead
			
			\hline 
			\endlastfoot
			
			PyTorch & \url{https://pytorch.org/} & Biblioteka za Python & Olakšava stvaranje i rad sa neuronskim mrežama \\ \hline
			Anaconda & \url{https://www.anaconda.com/} & Radni okvir za Python & Framework optimiziran za Data Science i Machine Learning \\ \hline
			OpenCV & \url{https://opencv.org/} & Biblioteka za Python & Olakšava rad s fotografijama u svrhu strojnog učenja \\ \hline
			Stanford Cars Dataset & \url{https://ai.stanford.edu/~jkrause/cars/car_dataset.html} & Dataset koji će se koristiti & Izvor fotografija automobila \\ \hline
			
		\end{longtabu}

	\chapter{Glavni rizici}

		Glavni zapreke za uspješno ostvarenje projekta su:
		\begin{itemize}
			
			\item slabo poznavanje temeljnih pojmova poput neuronskih mreža, dubokog učenja, tenzora, konvolucije...
			\item nedostatak znanja i iskustva projektnog tima s korištenjem tehnologija za duboko učenje i računalni vid - PyTorch, OpenCV
			\item mogućnost da će projektni proizvodi sadržavati neku od tehničkih pogrešaka, koja bi vodila problemima i gubicima projekta
			\item opasnost da projekt neće biti završen u planiranom vremenu
			\item odstupanje rezultata od očekivanih
		
		\end{itemize}

	
	\chapter{Smanjivanje rizika}

		Kako bi izbjegli navedene rizike projektni tim će prije početka pisanja koda proučiti literaturu o tehnologijama koje će koristiti. Projektni tim će proći upute o izgradnji neuronske mreže u Pythonu, upute za korištenje PyTorch-a u svrhu dubokog učenja, informirati se o principima rada neuronskih mreža. Poštovat će se rokovi predaje dokumentacije i pisanje koda. Napisani kod će se postepeno testirati i analizirati.
	
	\chapter{Glavne faze projekta}
		
		Projekt se sastoji od ukupno 4 faze:
		
		\begin{packed_item}
			\item Definicija
			
			\begin{packed_item}
				\item Formiranje tima
				\item Odabir teme, definiranje ciljeva
				\item Organiziranje sastanaka
				\item Razjašnjavanje nejasnoća te otklanjanje problema
				\item Odabir odgovarajuće programske podrške
				\item Raspodjela uloga
			\end{packed_item}
			
			\item Planiranje
			
			\begin{packed_item}
				\item Instalacija potrebne programske podrške
				\item Određivanje slijeda obavljanja poslova
				\item Procjena duljina trajanja pojedinih poslova
				\item Procjena trajanja cjelokupnog projekta
			\end{packed_item}
		
			\item Izvršenje
			
			\begin{packed_item}
				\item Stvaranje neuronske mreže pomoću PyTorcha
				\item Uvježbavanje neuronske mreže pomoću primjera za treniranje
				\item Testiranje performansi neuronske mreže na testnim primjerima
				\item Pisanje popratne dokumentacije
			\end{packed_item}
		
			\item Završetak
			
			\begin{packed_item}
				\item Dokumentiranje rezultata
				\item Predaja izvršnog kôda i dokumentacije 
				\item Prezentiranje rezultata projekta mentoru
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}
		
	
	\chapter{Struktura raspodijeljenog posla - WBS}
		 
		 \begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.9]{images/WBS.jpg}
			\centering
			\caption{Grafički prikaz faza projekta}
			\label{fig:WBS}
		\end{figure}
	
	\chapter{Kontrolne točke projekta}
		
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, 1]|X[11, 1]|X[11, 1]|X[9, 1]|}
			
			\hline \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Kontrolne točke}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Kontrolna točka} & \textbf{Planirani datum} & \textbf{Realizirani datum} & \textbf{Status projekta} \\[3pt] \hline
			\endfirsthead
				
			\hline \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Kontrolne točke}}	 \\[3pt] \hline
			\textbf{Kontrolna točka} & \textbf{Planirani datum} & \textbf{Realizirani datum} & \textbf{Status projekta} \\[3pt] \hline
			\endhead
			
			\hline 
			\endlastfoot
			
			Provjera instalacije programske podrške & 30. listopada 2019. & 30. listopada 2019. & Nema kašnjenja. \\ \hline
			
			Provjera dokumentacije prije početka pisanja & 11. studenog 2019. & \centering$-$ & \centering$-$ \\ \hline
			
			Provjera napisanog koda prije treniranja & 5. prosinca 2019. & \centering$-$ & \centering$-$  \\ \hline
			
			Evaluacija rezultata treniranja prije testiranja & 10. prosinca 2019. & \centering$-$ & \centering$-$ \\ \hline
			
			Evaluacija uspješnosti neuronske mreže & 20. prosinca 2019. & \centering$-$ & \centering$-$ \\ \hline
			
			Završna provjera prije predaje & 10. siječnja 2020. & \centering$-$ & \centering$-$ \\ 
			
			
		\end{longtabu}
	
	\chapter{Gantogram}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.25]{images/Gantogram.png}
			\caption{Gantogram}
			\label{fig:Gantogram}
		\end{figure}
	
	\chapter{Zapisnici sastanaka}
		\begin{packed_enum}
			\item sastanak
			\item[] \begin{packed_item}
				\item Datum: 16. listopada 2019.
				\item Lokacija: Zavod
				\item Teme i zaključci:
				\begin{packed_item}
					\item Inicijalni sastanak sa mentorom
					\item Upoznavanje sa područjem i ponuda tema 
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
		
			\item sastanak
			\item[] \begin{packed_item}
				\item Datum: 23. listopada 2019.
				\item Lokacija: Siva Vijećnica, FER
				\item Teme i zaključci:
				\begin{packed_item}
					\item Dogovorena konkretna tema projekta
					\item Usuglašena tehnologija koja će se koristiti (Python, PyTorch, OpenCV)
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
			
			\item sastanak
			\item[] \begin{packed_item}
				\item Datum: 30. listopada 2019.
				\item Lokacija: KSET
				\item Teme i zaključci:
				\begin{packed_item}
					\item Dogovoren konkretan pristup dubokom učenju (YOLO)
					\item Posao pisanja dokumentacije raspodijeljen po članovima tima - svakome po jedno do dva poglavlja
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
		\end{packed_enum}

\end{document}